{
    "Audio Measurement Suite": "오디오 측정 제품군",
    "Loading...": "로딩 중...",
    "Initializing application...": "애플리케이션을 초기화하는 중...",
    "A comprehensive set of tools for precision audio analysis and measurement.\nSelect a module from the sidebar to begin.": "정밀 오디오 분석 및 측정을 위한 포괄적인 도구 모음입니다.\n시작하려면 사이드바에서 모듈을 선택하세요.",
    "Signal Generator": "신호 발생기",
    "Spectrum Analyzer": "스펙트럼 분석기",
    "Oscilloscope": "오실로스코프",
    "Distortion Analyzer": "왜곡 분석기",
    "Raw Time Series": "원시 시계열",
    "Network Analyzer": "네트워크 분석기",
    "IMD Analyzer": "IMD 분석기",
    "Lock-in Amplifier": "락인 증폭기",
    "Lock-in THD+N": "록인 THD+N",
    "Frequency Counter": "주파수 카운터",
    "Lufs Meter": "LUFS 미터",
    "Loopback Finder": "루프백 파인더",
    "Spectrogram": "스펙트로그램",
    "Boxcar Averager": "박스카 평균기",
    "Goniometer": "고니오미터",
    "BNIM Meter": "BNIM 미터",
    "Binaural Neural Interferometric Meter - ITD/ILD Neural Map.": "양이 신경 간섭 미터 - ITD/ILD 신경 맵.",
    "Advanced Distortion Meter": "고급 왜곡 측정기",
    "Sound Level Meter": "소음계",
    "Impedance Analyzer": "임피던스 분석기",
    "Noise Profiler": "노이즈 프로파일러",
    "BNIM Controls": "BNIM 제어",
    "ITD (Left <-> Right)": "ITD (왼쪽 <-> 오른쪽)",
    "Neural Glow:": "신경 글로우:",
    "Enable ILD weighting": "ILD 가중치 사용",
    "ILD Strength:": "ILD 강도:",
    "Max Freq (Hz):": "최대 주파수 (Hz):",
    "Timecode Monitor & Generator": "Timecode Monitor & Generator",
    "LTC (Linear Timecode) Reader and Generator.": "LTC (Linear Timecode) Reader and Generator.",
    "Timecode Monitor running in CLI mode (not fully implemented)": "Timecode Monitor running in CLI mode (not fully implemented)",
    "CH Δ (R-L): --": "CH Δ (R-L): --",
    "CH Δ (R-L): {0} fr ({1} ms)": "CH Δ (R-L): {0} fr ({1} ms)",
    "Gen Out: --:--:--:--": "Gen Out: --:--:--:--",
    "Gen Out: {0}": "Gen Out: {0}",
    "SYNC": "SYNC",
    "FPS: {0}": "FPS: {0}",
    "Generator & Settings": "Generator & Settings",
    "Frame Rate:": "Frame Rate:",
    "Gen Mode:": "Gen Mode:",
    "Time of Day": "Time of Day",
    "Free Run": "Free Run",
    "Enable Generator": "Enable Generator",
    "Stop Generator": "Stop Generator",
    "Display Local Time": "Display Local Time",
    "Display TZ:": "Display TZ:",
    "In Delay (ms):": "In Delay (ms):",
    "Out Delay (ms):": "Out Delay (ms):",
    "In Channel:": "In Channel:",
    "Out Channel:": "Out Channel:",
    "Settings": "설정",
    "Welcome": "환영합니다",
    "Audio Device Settings": "오디오 장치 설정",
    "Audio Devices": "오디오 장치",
    "Input Device:": "입력 장치:",
    "Output Device:": "출력 장치:",
    "Refresh Devices": "장치 새로 고침",
    "Active Input:": "활성 입력:",
    "Active Output:": "활성 출력:",
    "Audio Configuration": "오디오 구성",
    "PipeWire / JACK Mode (Resident)": "PipeWire / JACK 모드(상주)",
    "Sample Rate:": "샘플링 레이트:",
    "Buffer Size:": "버퍼 크기:",
    "Buffer": "버퍼",
    "Default Buffer:": "기본 버퍼:",
    "Size:": "크기:",
    "Input Channels:": "입력 채널:",
    "Output Channels:": "출력 채널:",
    "Calibration": "보정",
    "Input Sensitivity:": "입력 감도:",
    "Output Gain:": "출력 게인:",
    "Wizard": "마법사",
    "Language": "언어",
    "Appearance": "외관",
    "Theme": "테마",
    "System": "시스템",
    "Light": "라이트",
    "Dark": "다크",
    "Restart Required": "재시작 필요",
    "Please restart the application to apply language changes.": "언어 변경 사항을 적용하려면 애플리케이션을 다시 시작하십시오.",
    "Output Calibration Wizard": "출력 보정 마법사",
    "Input Calibration Wizard": "입력 보정 마법사",
    "Connect a voltmeter to the output.": "출력에 전압계를 연결하십시오.",
    "Set Test Tone.": "테스트 톤을 설정하십시오.",
    "Frequency (Hz):": "주파수 (Hz):",
    "Level (dBFS):": "레벨 (dBFS):",
    "Play Tone.": "톤을 재생하십시오.",
    "Start Tone": "톤 시작",
    "Stop Tone": "톤 중지",
    "Enter measured voltage.": "측정된 전압을 입력하십시오.",
    "Save.": "저장하십시오.",
    "Calculate & Save": "계산 및 저장",
    "Success": "성공",
    "Error": "오류",
    "Connect a known signal source to the input.": "알려진 신호 소스를 입력에 연결하십시오.",
    "Measure Input Level.": "입력 레벨을 측정하십시오.",
    "Start Measurement": "측정 시작",
    "Stop Measurement": "측정 중지",
    "Enter known source voltage.": "알려진 소스 전압을 입력하십시오.",
    "Devices set to Input:": "입력으로 설정된 장치:",
    "Output:": "출력:",
    "Failed to set devices:": "장치 설정 실패:",
    "Start Output": "출력 시작",
    "Stop Output": "출력 중지",
    "Detach Window": "창 분리",
    "Widget is detached in a separate window.": "위젯이 별도 창으로 분리되었습니다.",
    "Reattach": "다시 붙이기",
    "Screenshot": "스크린샷",
    "Screenshots": "스크린샷 모음",
    "Browse...": "찾아보기...",
    "Select Folder": "폴더 선택",
    "Output Folder": "출력 폴더",
    "Screenshot saved to: {0}": "스크린샷이 저장되었습니다: {0}",
    "Failed to save screenshot.": "스크린샷 저장에 실패했습니다.",
    "Failed to create output folder: {0}": "출력 폴더를 만들지 못했습니다: {0}",
    "Failed to capture screenshot: {0}": "스크린샷을 캡처하지 못했습니다: {0}",
    "Output Routing": "출력 라우팅",
    "Left Only": "왼쪽만",
    "Right Only": "오른쪽만",
    "Stereo (L+R)": "스테레오 (L+R)",
    "Edit Settings For:": "설정 편집 대상:",
    "Left Channel": "왼쪽 채널",
    "Right Channel": "오른쪽 채널",
    "Linked (Both)": "연결됨 (양쪽)",
    "Signal Parameters": "신호 매개변수",
    "Waveform:": "파형:",
    "Color:": "색상:",
    "Tone Count:": "톤 수:",
    "Order (N):": "차수 (N):",
    "On Cycles:": "온 사이클:",
    "Off Cycles:": "오프 사이클:",
    "Windowed (fade in/out)": "윈도우 적용(페이드 인/아웃)",
    "Pulse Width:": "펄스 폭:",
    "Noise Amplitude:": "노이즈 진폭:",
    "Phase Offset:": "위상 오프셋:",
    "Delay (ms):": "지연 (ms):",
    "Amplitude:": "진폭:",
    "Frequency Sweep (Sine Only)": "주파수 스윕 (사인파만)",
    "Start Freq:": "시작 주파수:",
    "End Freq:": "종료 주파수:",
    "Duration (s):": "지속 시간 (초):",
    "Logarithmic Sweep": "로그 스윕",
    "FM (Frequency Modulation)": "FM(주파수 변조)",
    "Mod Freq (Hz):": "변조 주파수 (Hz):",
    "Deviation Δf (Hz):": "편차 Δf (Hz):",
    "FM": "FM",
    "ΦM (Phase Modulation)": "ΦM(위상 변조)",
    "Deviation Δφ (deg):": "편차 Δφ (도):",
    "ΦM": "ΦM",
    "Start": "시작",
    "Stop": "중지",
    "Pause": "일시 정지",
    "Time Span:": "시간 범위:",
    "Scale:": "스케일:",
    "Show Volts": "전압 표시",
    "Show DC Offset": "DC 오프셋 표시",
    "DC Offset (mean):": "DC 오프셋(평균):",
    "CH1": "CH1",
    "CH2": "CH2",
    "Fast (Realtime)": "빠름 (실시간)",
    "Medium (1m)": "보통 (1분)",
    "Slow (5m)": "느림 (5분)",
    "Meteor (10m)": "유성 (10분)",
    "Time": "시간",
    "Reset": "초기화",
    "Channel:": "채널:",
    "Freq Weight:": "주파수 가중치:",
    "Bandwidth:": "대역폭:",
    "Time Weight:": "시간 가중치:",
    "Duration:": "측정 시간:",
    "Lp Interval:": "Lp 간격:",
    "Sound Pressure Level": "음압 레벨",
    "Equivalent Continuous Level": "등가 연속 음압 레벨",
    "Maximum Level": "최대 레벨",
    "Minimum Level": "최소 레벨",
    "Peak Level": "피크 레벨",
    "Sound Exposure Level": "음향 노출 레벨",
    "Instantaneous (Lp)": "순시값 (Lp)",
    "Equivalent (Leq)": "등가 소음 레벨 (Leq)",
    "Histogram (LN)": "히스토그램 (LN)",
    "Statistics": "통계",
    "Details": "세부 정보",
    "Testing Output Channel {}": "출력 채널 {} 테스트 중...",
    "This tool plays a test tone on each output channel and checks all input channels for the signal.": "이 도구는 각 출력 채널에서 테스트 톤을 재생하고 모든 입력 채널에서 신호를 확인합니다.",
    "Note:": "참고:",
    "This will stop the main audio engine temporarily.": "이로 인해 메인 오디오 엔진이 일시적으로 중지됩니다.",
    "Start Scan": "스캔 시작",
    "Ready": "준비 완료",
    "Output Channel": "출력 채널",
    "Input Channel": "입력 채널",
    "Signal Level": "신호 레벨",
    "No loopback paths found.": "루프백 경로를 찾을 수 없습니다.",
    "Found {} loopback paths.": "{}개의 루프백 경로를 찾았습니다.",
    "Start Metering": "측정 시작",
    "Stop Metering": "측정 중지",
    "Reset Peaks": "피크 리셋",
    "Levels": "레벨",
    "Pk: -INF": "Pk: -INF",
    "CF: 0.0": "CF: 0.0",
    "LUFS(M)": "LUFS(M)",
    "LUFS(S)": "LUFS(S)",
    "Momentary": "순간",
    "Short-Term": "단기",
    "Analysis Settings": "분석 설정",
    "Start Analysis": "분석 시작",
    "Stop Analysis": "분석 중지",
    "Mode:": "모드:",
    "Spectrum": "스펙트럼",
    "PSD": "PSD",
    "Cross Spectrum": "교차 스펙트럼",
    "FFT Size:": "FFT 크기:",
    "Window:": "창 함수:",
    "Weighting:": "가중치:",
    "Physical Units (dBV)": "물리 단위 (dBV)",
    "Smoothing:": "스무딩:",
    "1/1 Octave": "1/1 옥타브",
    "1/3 Octave": "1/3 옥타브",
    "1/6 Octave": "1/6 옥타브",
    "1/12 Octave": "1/12 옥타브",
    "1/24 Octave": "1/24 옥타브",
    "Avg: 0%": "평균: 0%",
    "Avg: {}%": "평균: {}%",
    "Multitaper": "멀티테이퍼",
    "Peak Hold": "피크 홀드",
    "Clear Peak": "피크 지우기",
    "Overall: -- dB": "전체: -- dB",
    "Cursor: -- Hz, -- dB": "커서: -- Hz, -- dB",
    "Magnitude": "크기",
    "Frequency": "주파수",
    "Time Domain": "시간 영역",
    "Waveform": "파형",
    "Residual Only": "잔류만",
    "Residual Spectrum": "잔류 스펙트럼",
    "Show Input Trace": "입력 트레이스 표시",
    "Residual (x10)": "잔류 (x10)",
    "Residual": "잔류",
    "Moving Avg": "이동 평균",
    "Real-time": "실시간",
    "Frequency Sweep": "주파수 스위프",
    "Amplitude Sweep": "진폭 스위프",
    "Off (External Source)": "꺼짐 (외부 소스)",
    "Sine Wave": "사인파",
    "SMPTE IMD": "SMPTE IMD",
    "CCIF IMD": "CCIF IMD",
    "Multi-tone": "멀티톤",
    "Signal Generator:": "신호 발생기:",
    "Freq 1 (Hz):": "주파수 1 (Hz):",
    "Freq 2 (Hz):": "주파수 2 (Hz):",
    "Ratio (F1:F2):": "비율(F1:F2):",
    "Min Freq:": "최소 주파수:",
    "Max Freq:": "최대 주파수:",
    "Start:": "시작:",
    "End:": "종료:",
    "Steps:": "단계 수:",
    "Input Ch:": "입력Ch:",
    "Output Ch:": "출력Ch:",
    "Stop Sweep": "스위프 중지",
    "Measurements": "측정값",
    "THD+N:": "THD+N:",
    "THD:": "THD:",
    "SINAD:": "SINAD:",
    "IMD:": "IMD:",
    "TD+N:": "TD+N:",
    "Order": "차수",
    "Freq (Hz)": "주파수(Hz)",
    "Level (dBr)": "레벨(dBr)",
    "Level (Linear)": "레벨(선형)",
    "Level": "레벨",
    "Harmonic Order": "고조파 차수",
    "Harmonics": "고조파",
    "Sweep Results": "스위프 결과",
    "Time/Div:": "시간/Div:",
    "Slope:": "기울기:",
    "Rising": "상승",
    "Falling": "하강",
    "A + B": "A + B",
    "A - B": "A - B",
    "A * B": "A * B",
    "A / B": "A / B",
    "Derivative": "미분",
    "Integral": "적분",
    "Enable Cursors": "커서 활성화",
    "Enable Waveform Measurements": "파형 측정 활성화",
    "Auto Scale": "자동 스케일",
    "Left Ch": "왼쪽 채널",
    "Right Ch": "오른쪽 채널",
    "Single": "단발",
    "Rise": "상승",
    "Fall": "하강",
    "Cutoff (Hz):": "차단 주파수(Hz):",
    "Low (Hz):": "저역(Hz):",
    "High (Hz):": "고역(Hz):",
    "Measurement Mode": "측정 모드",
    "MIM (Multitone)": "MIM (멀티톤)",
    "SPDR": "SPDR",
    "PIM": "PIM",
    "Standard 1kHz Tone": "표준 1kHz 톤",
    "Amplitude (Lin):": "진폭 (선형):",
    "Results": "결과",
    "Sweep Mode:": "스윕 모드:",
    "Stepped Sine": "단계 사인파",
    "Fast Chirp": "고속 처프",
    "Left": "왼쪽",
    "Right": "오른쪽",
    "Stereo": "스테레오",
    "Input Mode:": "입력 모드:",
    "Left (Ch1)": "왼쪽 (Ch1)",
    "Right (Ch2)": "오른쪽 (Ch2)",
    "XFER (Ref=L, Meas=R)": "XFER (기준=L, 측정=R)",
    "Limit Plot Freq": "플롯 주파수 제한",
    "Steps/Octave:": "옥타브당 단계:",
    "Averages:": "평균:",
    "Fundamental (Lock-in):": "기음 (록인):",
    "Residual RMS:": "잔류 RMS:",
    "Unit:": "단위:",
    "Off": "끄기",
    "Medium": "중간",
    "Heavy": "강함",
    "Calibrate Latency": "레이턴시 보정",
    "Latency: 0.00 ms": "레이턴시: 0.00 ms",
    "Latency: {0:.2f} ms": "레이턴시: {0:.2f} ms",
    "Calibrating...": "보정 중...",
    "Store Reference": "기준 저장",
    "Clear Reference": "기준 지우기",
    "Apply Reference": "기준 적용",
    "Show Group Delay": "군 지연 표시",
    "Start Sweep": "스윕 시작",
    "Magnitude Response": "크기 응답",
    "Phase Response": "위상 응답",
    "Phase": "위상",
    "Group Delay": "군 지연",
    "Transfer Function (Meas / Ref)": "전달 함수 (측정 / 기준)",
    "Gain": "이득",
    "<b>Step 1:</b> Connect a known reference signal.": "<b>단계 1:</b> 알려진 기준 신호를 연결하십시오.",
    "Reference Frequency (Hz):": "기준 주파수 (Hz):",
    "<b>Step 2:</b> Measure current frequency.": "<b>단계 2:</b> 현재 주파수를 측정하십시오.",
    "Status: Idle": "상태: 대기 중",
    "Measure & Calibrate": "측정 및 보정",
    "Current Calibration Factor: {0:.8f}": "현재 보정 계수: {0:.8f}",
    "Status: Measuring... (0/10)": "상태: 측정 중... (0/10)",
    "Status: Measuring... ({0}/{1})": "상태: 측정 중... ({0}/{1})",
    "Measured frequency is too low.": "측정된 주파수가 너무 낮습니다.",
    "Confirm Calibration": "보정 확인",
    "Average Raw Freq: {0:.6f} Hz\nTarget Freq: {1:.6f} Hz\nNew Factor: {2:.8f}\n\nApply this calibration?": "평균 원시 주파수: {0:.6f} Hz\n목표 주파수: {1:.6f} Hz\n새 계수: {2:.8f}\n\n이 보정을 적용하시겠습니까?",
    "Calibration applied.": "보정이 적용되었습니다.",
    "Status: Cancelled": "상태: 취소됨",
    "Gate (dB):": "게이트 (dB):",
    "Ch 1": "채널 1",
    "Ch 2": "채널 2",
    "Update Rate:": "업데이트 속도:",
    "Display:": "표시:",
    "Fast (10Hz)": "빠름 (10Hz)",
    "Slow (2Hz)": "느림 (2Hz)",
    "1 Sec (1Hz)": "1초 (1Hz)",
    "2 Sec (0.5Hz)": "2초 (0.5Hz)",
    "5 Sec (0.2Hz)": "5초 (0.2Hz)",
    "10 Sec (0.1Hz)": "10초 (0.1Hz)",
    "Frequency Drift": "주파수 드리프트",
    "Period": "주기",
    "Period Drift": "주기 드리프트",
    "Allan Deviation": "앨런 편차",
    "Sigma_y(tau)": "Sigma_y(tau)",
    "Tau": "Tau",
    "Please start the counter first.": "먼저 카운터를 시작하십시오.",
    "Std Dev: {0:.5f} Hz": "표준 편차: {0:.5f} Hz",
    "Allan Dev: {0:.5f} Hz": "앨런 편차: {0:.5f} Hz",
    "Std Dev: {0}": "표준 편차: {0}",
    "Allan Dev: {0}": "앨런 편차: {0}",
    "Std Dev: {0:.6f} s": "표준 편차: {0:.6f} s",
    "Allan Dev: {0:.6f} s": "앨런 편차: {0:.6f} s",
    "Std Dev: -- Hz": "표준 편차: -- Hz",
    "Allan Dev: -- Hz": "앨런 편차: -- Hz",
    "Std Dev: --": "표준 편차: --",
    "Allan Dev: --": "앨런 편차: --",
    "Std Dev: -- s": "표준 편차: -- s",
    "Allan Dev: -- s": "앨런 편차: -- s",
    "Frequency Calibration": "주파수 보정",
    "Calibrate": "보정",
    "Warning": "경고",
    "0.00000 Hz": "0.00000 Hz",
    "{0:.5f} Hz": "{0:.5f} Hz",
    "{0:.1f} dBFS": "{0:.1f} dBFS",
    "-- dBFS": "-- dBFS",
    "---.----- Hz": "---.----- Hz",
    "---.----- s": "---.----- s",
    "Jitter Histogram": "지터 히스토그램",
    "Jitter Histogram (Modulation Domain)": "지터 히스토그램(변조 도메인)",
    "Jitter (fractional)": "지터(분수)",
    "Jitter (ΔT)": "지터 (ΔT)",
    "Jitter (Δf)": "지터 (Δf)",
    "Probability": "확률",
    "Baseline:": "기준선:",
    "Baseline: --": "기준선: --",
    "Baseline: Mean": "기준선: 평균",
    "Baseline: Ref -- (using mean)": "기준선: 기준 -- (평균 사용)",
    "Baseline: Ref {0:.6f} Hz": "기준선: 기준 {0:.6f} Hz",
    "Mean": "평균",
    "Mean: --": "평균: --",
    "Mean: {0}": "평균: {0}",
    "Mean: {0:.8f} Hz": "평균: {0:.8f} Hz",
    "Reference": "기준",
    "Ref (Hz):": "기준 (Hz):",
    "Reference frequency. Used when Baseline=Reference.": "기준 주파수. 기준선=기준일 때 사용합니다.",
    "Offset: --": "오프셋: --",
    "Offset: {0}": "오프셋: {0}",
    "Offset: {0:.3f} ppm": "오프셋: {0:.3f} ppm",
    "Offset: {0:.8f} Hz": "오프셋: {0:.8f} Hz",
    "Std Dev: {0:.3f} ppm": "표준편차: {0:.3f} ppm",
    "Std Dev: {0:.8f} Hz": "표준편차: {0:.8f} Hz",
    "N: --": "N: --",
    "N: {0}": "N: {0}",
    "Native": "네이티브",
    "ppm": "ppm",
    "X-axis:": "X축:",
    "Display Mode:": "표시 모드:",
    "Line": "라인",
    "Phosphor": "형광",
    "Color Palette:": "색상 팔레트:",
    "Green": "녹색",
    "Fire": "불꽃",
    "Ice": "얼음",
    "Rainbow": "무지개",
    "Persistence:": "잔상:",
    "Auto Gain": "자동 게인",
    "Playback": "재생",
    "No file loaded": "파일이 로드되지 않음",
    "Load File": "파일 로드",
    "Loop": "루프",
    "Output Mode:": "출력 모드:",
    "Mono": "모노",
    "Recording": "녹음",
    "Save Recording": "녹음 저장",
    "Recorded: 0.00s": "녹음됨: 0.00초",
    "Audio Routing": "오디오 라우팅",
    "Internal Loopback (Software)": "내부 루프백 (소프트웨어)",
    "Record internal audio output instead of microphone. Also allows Spectrum Analyzer to see playback.": "마이크 대신 내부 오디오 출력을 녹음합니다. 스펙트럼 분석기에서 재생을 볼 수도 있습니다.",
    "Open Audio File": "오디오 파일 열기",
    "Audio Files (*.wav *.mp3 *.flac *.m4a *.ogg);;All Files (*)": "오디오 파일 (*.wav *.mp3 *.flac *.m4a *.ogg);;모든 파일 (*)",
    "Resample Required": "리샘플링 필요",
    "The file sample rate ({0} Hz) differs from the engine rate ({1} Hz).\nResampling is required to play correctly.\n\nDo you want to proceed? (This may take a moment for large files)": "파일 샘플 레이트 ({0} Hz)가 엔진 레이트 ({1} Hz)와 다릅니다.\n올바르게 재생하려면 리샘플링이 필요합니다.\n\n계속하시겠습니까? (큰 파일의 경우 시간이 걸릴 수 있습니다)",
    "Loading and processing audio...": "오디오 로드 및 처리 중...",
    "Cancel": "취소",
    "Destination:": "전송 대상:",
    "Physical Output": "물리 출력",
    "Internal Loopback (Silent)": "내부 루프백(무음)",
    "Loopback + Physical": "루프백 + 물리 출력",
    "Select where the signal is sent.\nLoopback routes output to input internally.": "신호가 전송될 위치를 선택하세요.\n루프백은 출력을 내부적으로 입력으로 라우팅합니다.",
    "Failed to read file info:\n{0}": "파일 정보 읽기 실패:\n{0}",
    "Failed to load file:\n{0}": "파일 로드 실패:\n{0}",
    "Stop Recording": "녹음 중지",
    "WAV (*.wav);;FLAC (*.flac);;OGG (*.ogg)": "WAV (*.wav);;FLAC (*.flac);;OGG (*.ogg)",
    "Failed to save:\n{0}": "저장 실패:\n{0}",
    "Recorded: {0:.2f}s": "녹음됨: {0:.2f}초",
    "Recorded: {0:.2f}s (Stopped)": "녹음됨: {0:.2f}초 (중지됨)",
    "Start Output & Measure": "출력 시작 및 측정",
    "External Mode (No Output)": "외부 모드 (출력 없음)",
    "<b>Output Generator</b>": "<b>출력 생성기</b>",
    "<b>Input Routing</b>": "<b>입력 라우팅</b>",
    "Left (Ch 1)": "왼쪽 (Ch 1)",
    "Right (Ch 2)": "오른쪽 (Ch 2)",
    "Stereo (Both)": "스테레오 (양쪽)",
    "Signal Input:": "신호 입력:",
    "Reference Input:": "기준 입력:",
    "Integration:": "적분:",
    "Fast (2048 samples)": "빠름 (2048 샘플)",
    "Medium (4096 samples)": "중간 (4096 샘플)",
    "Slow (16384 samples)": "느림 (16384 샘플)",
    "Very Slow (65536 samples)": "매우 느림 (65536샘플)",
    "Averaging:": "평균화:",
    "Post-mix LPF:": "포스트믹스 LPF:",
    "1-pole": "1폴",
    "2-pole": "2폴",
    "3-pole": "3폴",
    "4-pole": "4폴",
    "5-pole": "5폴",
    "6-pole": "6폴",
    "7-pole": "7폴",
    "8-pole": "8폴",
    "LPF Time Constant:": "LPF 시정수:",
    "Auto (Integration Time)": "자동 (적분 시간)",
    "0.01 s": "0.01 s",
    "0.03 s": "0.03 s",
    "0.1 s": "0.1 s",
    "0.3 s": "0.3 s",
    "1 s": "1 s",
    "3 s": "3 s",
    "10 s": "10 s",
    "30 s": "30 s",
    "Custom ({0:.6g} s)": "사용자 지정 ({0:.6g} s)",
    "Harmonic:": "고조파:",
    "Y (Quadrature)": "Y (직교)",
    "X (In-phase)": "X (동위상)",
    "Reference Status:": "기준 상태:",
    "No Signal": "신호 없음",
    "Manual Control": "수동 제어",
    "Sweep Settings": "스윕 설정",
    "Log Sweep": "로그 스윕",
    "Settling Time:": "안정화 시간:",
    "Plot Unit:": "플롯 단위:",
    "Bode Plot": "보드 선도",
    "Magnitude (dB)": "크기 (dB)",
    "Phase (deg)": "위상 (도)",
    "Frequency Response": "주파수 응답",
    "Calibration Settings": "보정 설정",
    "Run Relative Map Sweep": "상대 맵 스윕 실행",
    "Save Map": "맵 저장",
    "Load Map": "맵 로드",
    "Apply Calibration": "보정 적용",
    "<b>Absolute Gain Calibration</b>": "<b>절대 이득 보정</b>",
    "Target Value:": "목표 값:",
    "Calibrate Absolute Gain (1-Point)": "절대 이득 보정 (1점)",
    "Current Offset: {0:.3f} dB": "현재 오프셋: {0:.3f} dB",
    "Calibration Map": "보정 맵",
    "Correction": "보정",
    "Mag Correction (dB)": "크기 보정 (dB)",
    "Phase Correction (deg)": "위상 보정 (도)",
    "Stopping...": "중지 중...",
    "Stop Calibration": "보정 중지",
    "Calibration Complete": "보정 완료",
    "Sweep completed.\\nMap normalized to 1kHz (Ref: {0:.2f} dB, {1:.2f} deg).\\nThis map captures RELATIVE frequency response.\\nUse 'Absolute Gain Calibration' to fix the absolute level.": "스윕 완료.\\n맵이 1kHz로 정규화되었습니다 (기준: {0:.2f} dB, {1:.2f} 도).\\n이 맵은 상대 주파수 응답을 캡처합니다.\\n절대 레벨을 수정하려면 '절대 이득 보정'을 사용하세요.",
    "Please start the measurement first (Manual Control -> Start).": "먼저 측정을 시작하세요 (수동 제어 -> 시작).",
    "Signal too low for calibration.": "보정하기에 신호가 너무 낮습니다.",
    "Enable Calibration?": "보정을 활성화하시겠습니까?",
    "Calibration is currently disabled. To calibrate absolute gain correctly with the frequency map, we should enable calibration first.\\n\\nEnable and proceed?": "보정이 현재 비활성화되어 있습니다. 주파수 맵으로 절대 이득을 올바르게 보정하려면 먼저 보정을 활성화해야 합니다.\\n\\n활성화하고 계속하시겠습니까?",
    "Absolute Gain Calibrated.\\nOffset adjusted by {0:+.3f} dB.\\nNew Offset: {1:.3f} dB": "절대 이득이 보정되었습니다.\\n오프셋이 {0:+.3f} dB 조정되었습니다.\\n새 오프셋: {1:.3f} dB",
    "Save Calibration Map": "보정 맵 저장",
    "JSON Files (*.json)": "JSON 파일 (*.json)",
    "Calibration map saved successfully.": "보정 맵이 성공적으로 저장되었습니다.",
    "Failed to save calibration map.": "보정 맵 저장에 실패했습니다.",
    "Load Calibration Map": "보정 맵 불러오기",
    "Calibration map loaded successfully.": "보정 맵이 성공적으로 로드되었습니다.",
    "Failed to load calibration map.": "보정 맵 로드에 실패했습니다.",
    "Locked ({0:.1f} Hz, Coh: {1:.2f})": "잠김 ({0:.1f} Hz, 일관성: {1:.2f})",
    "Unstable ({0:.1f} Hz, Coh: {1:.2f})": "불안정 ({0:.1f} Hz, 일관성: {1:.2f})",
    "Unlocked ({0:.1f} Hz, Coh: {1:.2f})": "잠금 해제 ({0:.1f} Hz, 일관성: {1:.2f})",
    "Controls": "제어",
    "Internal Pulse": "내부 펄스",
    "Internal Step": "내부 스텝",
    "External Reference": "외부 참조",
    "Ref:": "참조:",
    "Lvl:": "레벨:",
    "Averaged Signal": "평균 신호",
    "Averaged Signal (N={0})": "평균 신호 (N={0})",
    "Noise characterization and analysis tool.": "노이즈 특성 분석 도구입니다.",
    "Start Profiling": "프로파일링 시작",
    "Stop Profiling": "프로파일링 중지",
    "Input Channel:": "입력 채널:",
    "Left (CH1)": "왼쪽 (CH1)",
    "Right (CH2)": "오른쪽 (CH2)",
    "Average Mode": "평균 모드",
    "Enable Averaging": "평균화 활성화",
    "Count:": "횟수:",
    "Reset Average": "평균 재설정",
    "LNA / Input Settings": "LNA / 입력 설정",
    "Pre-Amp Gain:": "프리앰프 게인:",
    "Apply to Plot": "플롯에 적용",
    "Subtract LNA gain from plot and results (Input Referred)": "플롯 및 결과에서 LNA 게인 차감 (입력 기준)",
    "Temperature:": "온도:",
    "Input Z:": "입력 Z:",
    "Measurement": "측정",
    "Display": "표시",
    "Units": "단위",
    "Show as Resistance (Ω)": "저항으로 표시 (Ω)",
    "Show Thermal Limit": "열 잡음 한계 표시",
    "Noise Spectrum (Log-Log)": "노이즈 스펙트럼 (로그-로그)",
    "Noise Density": "노이즈 밀도",
    "1/f Fit": "1/f 피팅",
    "Hum": "험",
    "White Floor": "백색 플로어",
    "Thermal Limit": "열 잡음 한계",
    "Noise Contribution (%)": "노이즈 기여도 (%)",
    "White": "백색",
    "1/f": "1/f",
    "Other": "기타",
    "Noise Report": "노이즈 보고서",
    "Waiting for data...": "데이터 대기 중...",
    "Equivalent Resistance": "등가 저항",
    "Noise Resistance (Log-Log)": "노이즈 저항 (로그-로그)",
    "Noise PSD": "노이즈 PSD",
    "Noise Contribution": "노이즈 기여도",
    "Total": "합계",
    "White Noise": "백색 잡음",
    "Density": "밀도",
    "Input Ref": "입력 기준",
    "1/f Noise": "1/f 노이즈",
    "Corner Freq": "코너 주파수",
    "Slope": "기울기",
    "Peak Noise": "피크 노이즈",
    "Freq": "주파수",
    "Amp": "진폭",
    "Integrated RMS": "적분 RMS",
    "Measure Impedance (Z) using Dual Lock-in Amplifier.": "듀얼 록인 증폭기를 사용하여 임피던스(Z)를 측정합니다.",
    "Series": "직렬",
    "Parallel": "병렬",
    "Show Details": "세부 정보 표시",
    "Hide Details": "세부 정보 숨기기",
    "|Z|:": "|Z|:",
    "θ:": "θ:",
    "Rs:": "Rs:",
    "Xs:": "Xs:",
    "Ls:": "Ls:",
    "Cs:": "Cs:",
    "Rp:": "Rp:",
    "Xp:": "Xp:",
    "Lp:": "Lp:",
    "Cp:": "Cp:",
    "Q:": "Q:",
    "Series Equivalent": "직렬 등가",
    "Parallel Equivalent": "병렬 등가",
    "Admittance (Y)": "어드미턴스 (Y)",
    "|Y|:": "|Y|:",
    "G (Cond):": "G (컨덕턴스):",
    "B (Susc):": "B (서셉턴스):",
    "Quality / Loss": "품질 / 손실",
    "Q Factor:": "Q 값:",
    "D (Loss):": "D (손실):",
    "ESR:": "ESR:",
    "Raw Signals (V / I)": "원신호 (V / I)",
    "Voltage:": "전압:",
    "Current:": "전류:",
    "V Phase:": "V 위상:",
    "I Phase:": "I 위상:",
    "Circuit Model:": "회로 모델:",
    "Shunt R:": "션트 R:",
    "Load Std R:": "부하 표준 R:",
    "Sweep / Calibration": "스위프 / 교정",
    "Open Cal": "개방 교정",
    "Short Cal": "단락 교정",
    "Load Cal": "부하 교정",
    "Sweep DUT": "DUT 스위프",
    "Impedance Z(f)": "임피던스 Z(f)",
    "Impedance Z(t)": "임피던스 Z(t)",
    "Secondary": "보조",
    "Plot Mode:": "플롯 모드:",
    "Time Series (Manual)": "시계열 (수동)",
    "Plot manual measurements versus time instead of frequency.": "수동 측정을 주파수 대신 시간에 대해 플로팅합니다.",
    "|Z| & Phase": "|Z| 및 위상",
    "R & X (ESR/ESL)": "R 및 X (ESR/ESL)",
    "Q Factor": "Q 값",
    "C / L": "C / L",
    "Resistance (R) / Reactance (X)": "저항 (R) / 리액턴스 (X)",
    "Resistance (R)": "저항 (R)",
    "Reactance (X)": "리액턴스 (X)",
    "Capacitance": "정전용량",
    "Inductance": "인덕턴스",
    "Open Calibration Completed": "개방 교정이 완료되었습니다",
    "Short Calibration Completed": "단락 교정이 완료되었습니다",
    "Load Calibration Completed": "부하 교정이 완료되었습니다",
    "Recorder & Player": "Recorder & Player",
    "Record and play audio files (WAV, MP3, FLAC, etc.)": "오디오 파일을 녹음하고 재생 (WAV, MP3, FLAC 등)",
    "Manual": "수동",
    "Frequency:": "주파수:",
    "L:": "L:",
    "Save Calibration": "교정 저장",
    "Load Calibration": "교정 불러오기",
    "Calibration saved successfully.": "교정이 성공적으로 저장되었습니다.",
    "Calibration loaded successfully.": "교정이 성공적으로 로드되었습니다.",
    "Failed to load calibration: ": "교정 로드 실패: ",
    "Save Cal File": "교정 파일 저장",
    "Load Cal File": "교정 파일 불러오기",
    "Sweep / Cal": "스윕 / 교정",
    "Find Resonance": "공진 찾기",
    "Find the resonance frequency (Points where X=0 / Phase=0)": "공진 주파수 찾기 (X=0 / 위상=0인 점)",
    "Resonance:": "공진:",
    "Nyquist Plot": "나이퀴스트 선도",
    "Nyquist": "나이퀴스트",
    "Real (Z)": "실수부 (Z)",
    "-Imag (Z)": "-허수부 (Z)",
    "D (Tan δ)": "D (Tan δ)",
    "D": "D",
    "|Z|": "|Z|",
    "Inverse Filter": "인버스 필터",
    "Apply inverse calibration filter to audio files.": "역 보정 필터를 오디오 파일에 적용합니다.",
    "No calibration map content.": "보정 맵 내용이 없습니다.",
    "Failed to read input file: {0}": "입력 파일을 읽지 못했습니다: {0}",
    "File too large (> 10 mins) for current implementation.": "현재 구현에서 파일이 너무 큽니다 (> 10분).",
    "Processing Complete.": "처리가 완료되었습니다.",
    "Status: No Map Loaded": "상태: 맵이 로드되지 않음",
    "Reload from Memory": "메모리에서 다시 불러오기",
    "2. Inverse Filter Design": "2. 인버스 필터 설계",
    "Max Gain (Regularization):": "최대 이득(정규화):",
    "FIR Taps:": "FIR 탭:",
    "Filter Response": "필터 응답",
    "System (Measured)": "시스템(측정)",
    "Inverse (Raw)": "인버스(원본)",
    "Inverse (Final)": "인버스(최종)",
    "3. Audio Processing": "3. 오디오 처리",
    "No file selected": "선택된 파일 없음",
    "Select Input Wav...": "입력 WAV 선택...",
    "No output file": "출력 파일 없음",
    "Select Output Wav...": "출력 WAV 선택...",
    "Normalize Output (Peak)": "출력 피크 정규화",
    "Process & Save": "처리 및 저장",
    "Processing...": "처리 중...",
    "Status: Calibration Loaded ({0} points)": "상태: 보정 로드됨 ({0} 포인트)",
    "Status: No Map Found in AudioEngine": "상태: AudioEngine에 맵이 없음",
    "Failed to load calibration file.": "보정 파일을 불러오지 못했습니다.",
    "Open Wav File": "WAV 파일 열기",
    "Wav Files (*.wav)": "WAV 파일 (*.wav)",
    "Save Wav File": "WAV 파일 저장",
    "fc": "fc",
    "Configuration": "구성",
    "Amplitude (0-1):": "진폭 (0-1):",
    "HPF (Hz):": "HPF (Hz):",
    "LPF (Hz):": "LPF (Hz):",
    "Input": "입력",
    "dBV": "dBV",
    "dBFS": "dBFS",
    "General": "일반",
    "Audio": "오디오",
    "None": "없음",
    "Latency: {0:.1f} ms": "지연: {0:.1f} ms",
    "SPL Calibration Wizard": "SPL 보정 마법사",
    "Prepare a speaker and measurement microphone.": "스피커와 측정용 마이크를 준비하세요.",
    "Play band-limited pink noise, measure SPL with an external meter.": "대역 제한 핑크 노이즈를 재생하고 외부 미터로 SPL을 측정하세요.",
    "Enter the SPL shown on the meter.": "미터에 표시된 SPL을 입력하세요.",
    "Store the conversion between input dBFS and SPL.": "입력 dBFS와 SPL 간 변환을 저장합니다.",
    "Test Signal Band": "테스트 신호 대역",
    "Speaker (500–2000 Hz)": "스피커 (500–2000 Hz)",
    "Subwoofer (30–80 Hz)": "서브우퍼 (30–80 Hz)",
    "Output Level (RMS)": "출력 레벨 (RMS)",
    "Averaging Time (s)": "평균 시간 (초)",
    "Input Level (C-weighted): -- dBFS": "입력 레벨 (C 가중치): -- dBFS",
    "Input Level (C-weighted): {0:.1f} dBFS": "입력 레벨 (C 가중치): {0:.1f} dBFS",
    "Measured SPL from external meter:": "외부 미터로 측정한 SPL:",
    "dB SPL": "dB SPL",
    "SPL Offset:": "SPL 오프셋:",
    "SPL calibration saved. Offset = {0:.2f} dB (SPL = dBFS + offset)": "SPL 보정이 저장되었습니다. 오프셋 = {0:.2f} dB (SPL = dBFS + 오프셋)",
    "No signal detected. Please start measurement and check connections.": "신호가 감지되지 않았습니다. 측정을 시작하고 연결을 확인하세요.",
    "Invalid output level": "잘못된 출력 레벨",
    "Output calibration is required for voltage units.": "전압 단위에는 출력 보정이 필요합니다.",
    "Invalid level unit": "잘못된 레벨 단위",
    "Current Level: -- dBFS": "현재 레벨: -- dBFS",
    "Current Level: {0:.1f} dBFS": "현재 레벨: {0:.1f} dBFS",
    "No signal detected. Please check connections.": "신호가 감지되지 않았습니다. 연결을 확인하세요.",
    "Step 1:": "단계 1:",
    "Step 2:": "단계 2:",
    "Step 3:": "단계 3:",
    "Step 4:": "단계 4:",
    "Step 5:": "단계 5:",
    "Output Gain calibrated to {0:.4f} V/FS": "출력 게인이 {0:.4f} V/FS로 보정됨",
    "Input Sensitivity calibrated to {0:.4f} V/FS": "입력 감도가 {0:.4f} V/FS로 보정됨",
    "Transient Analyzer": "과도 분석기",
    "Transient analysis using Wavelet Transform.": "웨이블릿 변환을 사용한 과도 신호 분석.",
    "Wavelet:": "웨이블릿:",
    "Record Time:": "녹음 시간:",
    "Record": "녹음",
    "Analyze": "분석",
    "Warning: Analysis can be slow for long recordings.\nComplexity ~ O(N * Scales).": "경고: 긴 녹음에서는 분석이 느릴 수 있습니다.\n복잡도 약 O(N * 스케일)입니다.",
    "Trigger": "트리거",
    "Enable": "사용",
    "Source:": "소스:",
    "Level:": "레벨:",
    "Note: CWT analysis is computationally intensive. Long recordings may take time.": "참고: CWT 분석은 연산량이 많으며 긴 녹음은 시간이 걸릴 수 있습니다.",
    "Transient Waveform": "과도 파형",
    "Wavelet Scalogram": "웨이블릿 스칼로그램",
    "Amplitude": "진폭",
    "Average": "평균",
    "Analyzing...": "분석 중...",
    "Glow:": "글로우:",
    "Smooth Lines": "부드러운 선",
    "Lock-in Frequency Counter": "Lock-in Frequency Counter",
    "Precision Frequency & Phase Drift Measurement using Lock-in Principle.": "Precision Frequency & Phase Drift Measurement using Lock-in Principle.",
    "Internal (NCO)": "Internal (NCO)",
    "Loopback (Ref Out)": "Loopback (Ref Out)",
    "NCO Frequency:": "NCO Frequency:",
    "Δf: {0:.6f} Hz": "Δf: {0:.6f} Hz",
    "φ: {0:.2f}°": "φ: {0:.2f}°",
    "Mapping:": "Mapping:",
    "Mid/Side (M/S)": "Mid/Side (M/S)",
    "Left/Right (L/R)": "Left/Right (L/R)",
    "Invert X": "Invert X",
    "Invert Y": "Invert Y",
    "": "",
    "-- %": "-- %",
    "-- dB": "-- dB",
    "-INF": "-INF",
    "-inf dBFS": "-inf dBFS",
    "-inf dBV": "-inf dBV",
    "-inf dBu": "-inf dBu",
    "0 dB": "0 dB",
    "0.0 s": "0.0 s",
    "0.000 V": "0.000 V",
    "0.000 deg": "0.000 deg",
    "1. Calibration Data": "1. Calibration Data",
    "20 Hz - 12.5 kHz": "20 Hz - 12.5 kHz",
    "20 Hz - 20 kHz (Wide)": "20 Hz - 20 kHz (Wide)",
    "20 Hz - 8 kHz (Normal)": "20 Hz - 8 kHz (Normal)",
    "ACTIVE": "ACTIVE",
    "Absolute Gain Calibrated.\nOffset adjusted by {0:+.3f} dB.\nNew Offset: {1:.3f} dB": "Absolute Gain Calibrated.\nOffset adjusted by {0:+.3f} dB.\nNew Offset: {1:.3f} dB",
    "Audio Buffer Error: {0}": "Audio Buffer Error: {0}",
    "Auto": "Auto",
    "Avg": "Avg",
    "Avg: {0}%": "Avg: {0}%",
    "BPF": "BPF",
    "CF: {0:.1f}": "CF: {0:.1f}",
    "CPU Load of Audio Thread": "CPU Load of Audio Thread",
    "CPU: 0%": "CPU: 0%",
    "CPU: {0:.1f}%": "CPU: {0:.1f}%",
    "CPU: {0:.1f}% [{1}]": "CPU: {0:.1f}% [{1}]",
    "Calibration is currently disabled. To calibrate absolute gain correctly with the frequency map, we should enable calibration first.\n\nEnable and proceed?": "Calibration is currently disabled. To calibrate absolute gain correctly with the frequency map, we should enable calibration first.\n\nEnable and proceed?",
    "Clients: 0": "Clients: 0",
    "Clients: {0}": "Clients: {0}",
    "Colormap:": "Colormap:",
    "Current": "Current",
    "Cursors: Off": "Cursors: Off",
    "Custom": "Custom",
    "Display Settings": "Display Settings",
    "ENOB:": "ENOB:",
    "Edge:": "Edge:",
    "FFT size:": "FFT size:",
    "Failed to load Settings: {0}": "Failed to load Settings: {0}",
    "Failed to load module {0}: {1}": "Failed to load module {0}: {1}",
    "Filter": "Filter",
    "Frequency Deviation Δf (Hz)": "Frequency Deviation Δf (Hz)",
    "Gain:": "Gain:",
    "Gate": "Gate",
    "Generator": "Generator",
    "Global output destination for all modules.": "Global output destination for all modules.",
    "Graph": "Graph",
    "HPF": "HPF",
    "I-Q Phase Space": "I-Q Phase Space",
    "I/O": "I/O",
    "IDLE": "IDLE",
    "IMD (dB):": "IMD (dB):",
    "Idle": "Idle",
    "In: - | Out: -": "In: - | Out: -",
    "In: {0} | Out: {1}": "In: {0} | Out: {1}",
    "Input level:": "Input level:",
    "Input:": "Input:",
    "Integrated Phase φ (deg)": "Integrated Phase φ (deg)",
    "Internal Impulse": "Internal Impulse",
    "Internal PRBS/MLS": "Internal PRBS/MLS",
    "Invalid measurement bandwidth: upper cutoff must be higher than lower cutoff.": "Invalid measurement bandwidth: upper cutoff must be higher than lower cutoff.",
    "L": "L",
    "L: Vrms: 0.000 V  Vpp: 0.000 V": "L: Vrms: 0.000 V  Vpp: 0.000 V",
    "L: Vrms: {0:.3f} V  Vpp: {1:.3f} V": "L: Vrms: {0:.3f} V  Vpp: {1:.3f} V",
    "LPF": "LPF",
    "LUFS": "LUFS",
    "LUFS (I)": "LUFS (I)",
    "LUFS (M)": "LUFS (M)",
    "LUFS (S)": "LUFS (S)",
    "LUFS Meter": "LUFS Meter",
    "Latency": "Latency",
    "Limit Max": "Limit Max",
    "Limit Min": "Limit Min",
    "Loading Settings...": "Loading Settings...",
    "Loading {0} ({1}/{2})...": "Loading {0} ({1}/{2})...",
    "M": "M",
    "Math": "Math",
    "Math ({0})": "Math ({0})",
    "Math:": "Math:",
    "Max": "Max",
    "Maximum gain applied by the inverse filter (Regularization).": "Maximum gain applied by the inverse filter (Regularization).",
    "Measurement Bandwidth": "Measurement Bandwidth",
    "Measurement bandwidth is outside the valid range for this sample rate.": "Measurement bandwidth is outside the valid range for this sample rate.",
    "Min": "Min",
    "Mode": "Mode",
    "No GUI for {0}": "No GUI for {0}",
    "Normal": "Normal",
    "Normalize Output (RMS to Input)": "Normalize Output (RMS to Input)",
    "Period:": "Period:",
    "Pk: {0} {1}": "Pk: {0} {1}",
    "Play": "Play",
    "Playback Gain:": "Playback Gain:",
    "R": "R",
    "R: Vrms: 0.000 V  Vpp: 0.000 V": "R: Vrms: 0.000 V  Vpp: 0.000 V",
    "R: Vrms: {0:.3f} V  Vpp: {1:.3f} V": "R: Vrms: {0:.3f} V  Vpp: {1:.3f} V",
    "Reference Mode:": "Reference Mode:",
    "Reference Trace": "Reference Trace",
    "Reset Stats": "Reset Stats",
    "S": "S",
    "SR: -": "SR: -",
    "SR: {0}": "SR: {0}",
    "Select Settings to load.": "Select Settings to load.",
    "Select a module from the sidebar.": "Select a module from the sidebar.",
    "Show Basic": "Show Basic",
    "Show Detailed": "Show Detailed",
    "Show SPL": "Show SPL",
    "Signal": "Signal",
    "Speed:": "Speed:",
    "Sweep": "Sweep",
    "Sweep completed.\nMap normalized to 1kHz (Ref: {0:.2f} dB, {1:.2f} deg).\nThis map captures RELATIVE frequency response.\nUse 'Absolute Gain Calibration' to fix the absolute level.": "Sweep completed.\nMap normalized to 1kHz (Ref: {0:.2f} dB, {1:.2f} deg).\nThis map captures RELATIVE frequency response.\nUse 'Absolute Gain Calibration' to fix the absolute level.",
    "T1: {0:.2f}ms {1} | T2: {2:.2f}ms {3} | dT: {4:.2f}ms ({5:.1f}Hz) | {6}": "T1: {0:.2f}ms {1} | T2: {2:.2f}ms {3} | dT: {4:.2f}ms ({5:.1f}Hz) | {6}",
    "THD+N": "THD+N",
    "Tools": "Tools",
    "Type:": "Type:",
    "V1: {0:.3f}V": "V1: {0:.3f}V",
    "V2: {0:.3f}V": "V2: {0:.3f}V",
    "Vertical": "Vertical",
    "Welcome Image Not Found": "Welcome Image Not Found",
    "Width:": "Width:",
    "dV: {0:.3f}V": "dV: {0:.3f}V",
    "{0:.1f}": "{0:.1f}",
    "{0:.1f} s": "{0:.1f} s",
    "{0:.2f} dB": "{0:.2f} dB",
    "{0:.4f} %": "{0:.4f} %",
    "{0:d} m {1:.0f} s": "{0:d} m {1:.0f} s",
    "{0} dB": "{0} dB",
    "{0} {1}": "{0} {1}",
    "Sound Quality Analyzer": "음질 분석기",
    "Loading file...": "파일 로딩 중...",
    "Calculating Loudness ({})...": "라우드니스 계산 중 ({})...",
    "Calculating Sharpness ({})...": "샤프니스 계산 중 ({})...",
    "Calculating Roughness ({})...": "러프니스 계산 중 ({})...",
    "Calculating Tonality ({})...": "토널리티 계산 중 ({})...",
    "Load File...": "파일 불러오기...",
    "Summary Metrics": "요약 지표",
    "Integrated Loudness": "적분 라우드니스",
    "Mean Sharpness (acum)": "평균 샤프니스 (acum)",
    "Mean Roughness": "평균 러프니스",
    "Mean Tonality": "평균 조성",
    "Loudness (Momentary)": "라우드니스 (순간)",
    "Sharpness (Zwicker)": "샤프니스 (Zwicker)",
    "Channel": "채널",
    "Roughness": "거칠기",
    "Time Series": "시계열",
    "Follow Cursor": "Follow Cursor",
    "Play/Pause": "Play/Pause",
    "Resampling to {}Hz (Fast)...": "Resampling to {}Hz (Fast)...",
    "Seed:": "Seed:",
    "America/New_York": "America/New_York",
    "Asia/Tokyo": "Asia/Tokyo",
    "Calibration failed": "보정 실패",
    "Captured": "캡처됨",
    "Channel Settings": "채널 설정",
    "Connect output to input and run.": "출력을 입력에 연결한 뒤 실행하세요.",
    "Done: In={0}fr Out={1}fr Total={2}fr": "완료: 입력={0}fr 출력={1}fr 합계={2}fr",
    "Europe/London": "Europe/London",
    "FPS: --": "FPS: --",
    "In Delay (fr):": "입력 지연 (fr):",
    "JAM": "JAM",
    "JAM Mem:": "JAM 메모리:",
    "JAM Memories": "JAM 메모리",
    "JAM failed": "JAM 실패",
    "Link Source:": "링크 소스:",
    "Link Stereo Output": "스테레오 출력 연결",
    "Mem {0}": "메모리 {0}",
    "Out Delay (fr):": "출력 지연 (fr):",
    "Output": "출력",
    "Run Calibration": "보정 실행",
    "Saved: Mem {0}": "저장됨: 메모리 {0}",
    "Slot": "슬롯",
    "TC I/O Delay Calibration": "TC 입출력 지연 보정",
    "UTC": "UTC",
    "Start Monitor": "모니터 시작",
    "Stop Monitor": "모니터 중지",
    "Loopback Finder is not available in PipeWire/JACK mode. Disable 'PipeWire / JACK Mode (Resident)' in Settings to use this tool.": "PipeWire/JACK 모드에서는 Loopback Finder를 사용할 수 없습니다. 설정에서 'PipeWire / JACK 모드(상주)'를 끄면 이 도구를 사용할 수 있습니다.",
    "Loopback Finder is not available in PipeWire/JACK mode. Please disable 'PipeWire / JACK Mode (Resident)' in Settings.": "PipeWire/JACK 모드에서는 Loopback Finder를 사용할 수 없습니다. 설정에서 'PipeWire / JACK 모드(상주)'를 비활성화해 주세요.",
    "Unavailable": "사용할 수 없음"
}
